點先可以學好英文

依家睇scmp都成日要翻譯先明
生字量好少

睇一套戲要睇三次
第一次中字
第二次英字
第三次無字

讀緊咩？

我怕冇咁既耐性
依家都係睇中英字幕多
成日禁停睇返個意思

civil

我d英文唔係話好出色，但好多都係睇academic學返黎，因為我讀個d野成日要寫文。
但好像civil無咩文睇？

無耐性咩都死
第一次中文係要你明左個意思，知道講咩內容
第二次英文係因為知左內容，可以專心睇下用咩字代表係可以講到個樣野
第三次係知道埋有咩字後可以專心唔睇字專心聽返人地發音講咩字

我岩岩相反
冇subtitle 聽一次
有d 位catch 唔到先再睇英文subtitle
我覺得最難係listening 特別係英國唔同地方d 口音

養成每日溫習或者對住英文至少2個鐘 每日記15-20個生字(常用) 最好識埋同義詞 記sentence pattern 睇news 聽電台 中學果陣真係咁

投胎

我professor話scmp越黎越差 無論係用字定句型都係 佢話最好睇the economist, the New York Times 個啲

第四次靜音自己配音

app/網識個鬼妹咪得

我覺得呢個方法唔係幾好 應該唔好開中文字幕
咁樣好易會用左中文解釋黎記英文生字
如果咁記既話將來要用返隻生字就要由中文translate去英文，做唔到好直覺咁講
我自己做法係直接用英文字幕，不過字幕較慢幾秒
再聽啲人講野，如果聽得明就繼續去
聽唔切/唔明就pause 睇字幕
有字唔明唔好即刻查，用上文下理估左先再查
同埋唔好查中文字典。
一見到唔明既生字會抄低，但唔好寫中文同英文解釋
個角色個左咩就原句抄低
譬喻個條友講I eat apple.你唔明apple既意思，你唔好直接寫apple=蘋果
跟返佢寫I am apple. 咁你下次睇返會發覺入腦好多

我諗出名既鬼佬報紙都ok

睇住段幾分鐘嘅劇情囉

依個方法好似幾好